北海道住宿求教

各位巴打好,
小弟會係十月頭去北海遁八日,但唔知點住宿點搞好
一黎上AGODA, 都幾貴
二黎, 我想試一兩日溫泉酒店(可能跟TOUR兩天團個D順便試)
又想試下滑雪

唔知有無有經驗既巴打分享下

SOR有D伸手黨,但我都仲好認真搵緊想同時問埋巴打意見,屌細力D

補充多D

DAY 1: 3,4點到新千歲 應該札幌市中心搵間酒店SETTLE先
DAY2: 札幌玩繼續住
DAY3: TOUR去遠D既景點 + 溫泉酒店
DAY4: TOUR去遠D既景點 + 溫泉酒店
DAY5: 求其搵間SETTLE
DAY6: 滑雪旅館
DAY7: 滑雪旅館
DAY8: 番歸

景點仲諗緊, 應該係札幌,登別,富良野,函館,洞爺湖,小樽,層雲峽

自己格價啦

真係亂黎兼伸手
自駕定點呀大佬

重要樓主好明顯無做功課
2016年初雪係十月尾十一月頭
你十月頭去滑條撚

你諗左routing 點行先啦

8日應該去唔晒咁多地方

騎劫問下 一月尾我都去北海道 唔會自駕
想問下大家意見如何

札幌>小樽>旭川>函館>洞爺>登別
最後就番機場
咁玩順唔順路

旭川>函館坐足5個幾6個鐘車應該會好痛苦
中間停一停登別/洞爺好似好D

買左機票未?
會唔會考慮由函館走

旭川果日玩完會番札幌先
之後先直落函館
無喇 買晒機票喇 札幌入札幌走

Sor 呀巴打真心仲係plan緊 好多都只係ff
我本身諗住北海道咁北就算未落雪都會有地方有雪

小弟非自驚所以遠既景點都打算用tour解決

非自駕

我上次2月尾去 啲酒店好平咋喎 200蚊晚/人
有啲係用jalan book 好多early bird好平
agoda都唔係貴

上樂天搵啦
不過唔自駕都難玩

十月頭滑雪？！其實你唔駛點去 plan，你今晚早 d 訓應該有機。

用 tour 解決？！剩係睇你 plan 成咁，你知唔知向邊度搵 tour？

札幌入札幌出咁你不如到步後先向札幌 stay 一晚第二朝先南下函館再跟著沿洞爺登別玩返上札幌小樽，去唔去旭川就好睇你本身玩幾多日，日子充足你可以玩返上札幌後先去旭川，如果冇時間既就最好放棄。

我都唔知有tour 係特登去浸溫泉
我來緊十月中自駕去 google 左都應該無雪 反而集中睇紅葉好過

我都諗住十一月尾去北海道玩五日
以下plan你地覺得點
Day1:札幌
Day2:小樽
Day3:函館
Day4:洞爺湖+登別
Day5:千歲 6點機走

識日文嘅話呢個網好好用
啱啱發現原來加咗中文介面 功能唔知係咪一樣

十月頭連紅葉期都未到就話想滑雪真係想知樓主其實向 plan 前有冇做過功課。

假雪你都ok?

我有七日時間 應該都夠去埋旭川既
如果溫泉 你會prefer 登別定洞爺？
同埋如果落雪的話JR係咪成日都delay

我九月尾七天 非自駕遊 求意見
A.札幌》層雲峽》層雲峽》旭川》洞爺湖》札幌

B.函館》函館》洞爺湖/登別》札幌3日

影相為主

十月頭有雪？！

十二月

1-2日 洞爺湖 （小樽 登別）
3-4日 二世古
5-6日 函館
7-9日 札幌（旭川 層雲峽）

求屌

又想住唔平地方浸溫泉又嫌貴好難幫到你
之前溫泉post 有巴話14000¥住溫泉一間房你試吓問佢啦

我搵到登別一間9000yen
不過樓主好撚柒伸手唔想幫

9000¥ 係咪素泊
不過樓主去啲 resort 區除非住靚旅館
唔係嘅話素泊出去食可能仲划算

洞爺湖同小樽好似無關係喎

搭單問 8月去洞爺一日會唔會悶

我意思係旅程抽一日時間

都係因為唔知揀邊日去小樽同連d咩景點
補充 自駕遊

係咪假膠

我唔熟北海道但拎個 google map 出嚟好似唔多順路
你會飛去邊喺邊走

真心 因卜左兩日洞爺湖私人風呂 但又覺得兩日都留喺洞爺好似太Hea 熊牧場同登別地獄谷夠玩兩日嗎

去同走都係新千歲

洞爺去小樽
Google話自駕要2個鐘, 來回就4個鐘
你仲要12月去 4點就天黑

如果係好嘅溫泉旅館值得連泊hea 吓嘅
好多都要六七點食
你都唔可以去太夜
仲要冬天一陣天氣差你又唔熟路
有時見google map 好似好簡單點知又山路又多彎
除非人多如果唔係某啲地方搭火車仲方便

如果浸溫泉我建議去登別
洞爺湖一係好貴， 一係好舊

二月去左兩個禮拜， 見樓主伸手成咁真係唔想幫佢

以前見到洞爺有間好新又好靚
屌你4千銀一晚

小樽去洞爺湖如果跟google map 同navi 係教行山路
巴打咪玩啦， 唔熟路， 冇燈， 落雪/有雪。。。
我日光日白落雪都特登d 返去札幌果邊去， 寧願俾多d 時間買安全

係
我同我老婆行左去果間酒店既lobby 度買野

唔該晒巴打 卜左Toya View, 好似好正

咁我諗小樽都係留返最尾果幾日喺札幌去

*Lake View Toya Nonokaze Resort

函館好撚遠
你得8日邊跑到咁多個check point
仲要有2日嘆溫泉
10月都唔知有雪未

自己打開google map 睇下咪知順唔順路

札幌in out 就唔好諗函館啦

我上次冬天去好悶
因為又無得遊湖又無得行火山
我諗有得行山可能會好啲

其實而家已經冇人再理佢，佢呢一隻都係留返黎跟團算。

剛剛去完洞爺返黎，風景唔錯同夜晚有煙火睇

間溫泉酒店都唔錯

乃之風？今次住間房大約3千5左右…

二月去二世古，滑雪滑夜左，揸車走時好大雪，能見度超低，有少少淆底

估唔到大家反感成咁
琴日只係第一日plan所以咩都係好初步 本人都只係focus左係紅葉度無乜其他諗法

無諗到原來連登只可以有完整既plan比人審批 唔可以無方向上黎問下意見 其實一句簡單車埋黎話好難平 一定貴 etc我都已經好滿足

唔想普通酒店貴就係因為想用係浸溫泉度

雪就真係地理知識不足 我一直都以為有d地方係長期積雪 當然唔係平地 可能係某d高山上面

會再plan多d帶個似樣既plan見大家 不過幾位見plan就唔想比既巴打就多謝哂了 咁叻咁多經驗既巴打 不妨set個表 plan到咩水平幾detail先可以開post 咁我諗會少d爭論

本身都只係想睇下有無好心人分享下 如果知間酒店都咁尊貴 唔可以隨便講比知講左會好蝕 咁都可以留番d力唔洗話我知

突登回覆黎話自己唔打算講 同d小學雞話 您想唔想知 我唔話你知等你心思思一樣
本來預左比人屌 但估唔到個post會有人識d好酒店就拎黎打飛機 我知但唔話你知

全個洞爺湖真係得乃之風新翼住得過，其它都係偏舊式既溫泉酒店，同登別比差好遠。

但上網d人又話登別好旅遊區 同埋我想睇湖景

我係啲會整個 spreadsheet 有筆直要搭幾耐車 幾點新幹線轉幾多次車 仲預埋 buffer 嗰啲人
你主要 景點同景點大概要幾個鐘車程想滑雪同浸溫泉 但連幾圼有雪 北海道有邊幾個溫泉鄉個基本概念都冇 真係會忍唔住會話你

我都係10月頭去北海道喎

呀大佬
你知唔知自己點解其他個plan唔屌淨係屌你呀
第一 呢個世界有google
第二 你連specific location都無 話酒店好貴 睇你有冇睇呀 其他巴打都有講其他酒店你又有無google search過呀
第三 你個plan free到俾唔到意見 乜撚野叫遠D既tour
你當其他巴打係北海道出世架 乜柒景點有乜好玩都知架
真係話你on9驚你嬲
你不如去睇下其他blogger先講啦

溫泉去登別啦

wa diu 巴打你咁有禮貌 其實我都搵左多d野既但其實都好零碎 9up好似仲衰咁 依家都有個概念知 原來唔落雪就滑唔到雪 同埋登別好過洞爺湖
我唔係真係打算伸手 之係想問下攞下方向 之後會再有個更詳細既plan先會再問

同埋你諗個幾個景點
函館係極度唔順路之餘搭JR都要6個鐘
千歲走真係哂鳩氣

函館係北海道既地方黎講算出名
所以好多人第一次去北海道都諗住要去函館

上次去函館 自駕 先去洞爺湖先再去 係番去果程就冇休息番札幌 不過4個鍾都唔洗 3個半鍾左右就到
利申6月頭去 btw 其實都值得去2日既 1日函館本身既景點同果個公園

登別同洞爺都係好旅遊區，但登別就比較多地方可以行同算唔駛行好遠，而湖黎講登別都有個俱多樂湖，湖水透徹度係摩周湖之後，即刻第二，自駕或租的士可到，或者向熊牧場都可以望到。

係呀
不過洞爺湖係幾舒服既

lm

岩岩自駕遊完比個你睇下
Day1 札幌>Day2 登別 溫泉酒店>Day 3 洞爺湖買銀魂木刀+函館>Day4函館朝市+沿路靚又影下停下+小樽
>Day5小樽半日+札幌三井outlet+富良野訓（果日落足成日雨 原本小樽直接去富良野但落雨無去）
Day6富良野>Day7美瑛加旭川夜晚番札幌訓>Day8 札幌+千歲outlet

唔渣車應該玩唔到咁多地方

呀樓主， 我都唔介意post 出黎
你最少都有個咁既plan 先俾人批呀
e 個係我第一次去既draft 1 plan 黎， 做曬research, 想去邊， 渣幾耐車， 順唔順路， 有咩backup plan, 大慨住邊

ed,資料全部上網搵到， 你post 上黎我地先俾到意見
你個post 就好似叫人幫你plan 去咩地方咁， 你自己都覺得伸手啦

如果你連咁既plan 都做唔到， 我地都幫你唔到

好趕啊
我第一次去都冇去函館

我同你都係差唔多 不過冇去登別 係札幌玩多
你去果陣花海開未 我去果陣咩都冇

函館最後都無咩玩到 睇夜景 朝市同咩倉庫咋

不過男人老狗對花唔係特別中意都覺好靚
同埋桃同蜜瓜好好食

最尾我冇去， 上山上左岩藻山

去日本用開japanican訂，幾好，好似睇到多啲酒店

有時就酒店官網

e dm

e 杯雪糕我次次去都要食返3, 4次

我去果陣係灰
夜景冇得睇 花又冇開

咁點計

唔落雨咪算偷笑啦。

函館去札幌單程坐JR 成五粒鐘，諗清楚呀

一睇到樓主個plan同去既時間真係亂鳩咁黎 酒店筆直幾多又唔講
是但係腦度爆幾個locations出黎叫draft拎出黎俾人批
批左又嬲嬲豬
其實係咪想連登仔幫佢一手一腳plan好哂同幫佢搵埋酒店姐
我覺得樓主應該跟團

between我去東京個陣個plan係咁
Day1
10:00-15:30 起身到機場
21:30-23:00 到酒店 (成田->押上轉車->西新井 1hr9min) 1420YEN

Day2
9:00-10:00 早餐
10:00-12:30 晴空塔 (西新井站->押上站 22min) 250YEN
13:30-15:30 東大 (押上站->清澄白河站轉車->本鄉三丁目站 35min) 310YEN
15:00-19:00 秋葉原 (行路 30min)
19:00-after day 返酒店 (秋葉原站->西新井站 19min) 370YEN

Day3
9:00-10:00 早餐
10:00-11:30 東京鐵塔 (西新井->神谷町 50min) 410YEN
12:00-13:30 六本木 (赤羽橋->六本木 7min) 180YEN
14:00-15:00 代代木公園 (行路 47min)
15:00-17:00 新宿 (行路 41min)
17:00-19:00 池袋 (新宿->池袋 9min) 160YEN
19:00-after day (池袋駅東口->西新井駅前行 41min) 210YEN

Day4
9:00-10:00 早餐
10:00-13:00 千葉市中央区弁天3丁目2-18 (西新井->押上轉車->千葉 1hr7min ) 970YEN
14:00-15:00 護國神社 (行路9min)
15:00-17:00 鳩行
17:00-after day 返去 (千葉->錦系町轉車->西新井 1hr4min) 970YEN

北海道大致上睇左地圖諗緊邊D順路
同埋買左本旅遊書睇下

幫埋你
你無自駕既情況下最好放棄車程4個鐘以上既地點
因為哂時間
所以你個planning最遠係旭川
係我就會扎幌>小樽>洞爺湖>登別>富良野>旭川>千歲
每個stay一日搞掂

函館幾可愛幾值得去 但樓主好似唔係好順路

樓主話唔自駕
一search 谷歌都可以知大概點走最順路

貼士：

1. 你成個星期差唔多每日轉景點 即係每日換酒店
拎咁多行李搭JR 其實好辛苦 你都係揀啲近車站嘅酒店啦 但有時啲景點未必同車站近 仲有班次唔密 頭先條線好似個半鐘一班
2. 你可以搵宅急便公司寄行李 我哋兩個女仔廢事拎一件行李千幾 yen 一件成個行程幾咗幾次 不過你諗放 locker 都幾百yen 一日啦 你北海道未必可以即日 但計啱時間都得
3. 好多酒店有洗衣機 可以拎少啲嘢 但成間可能得兩三部 要洗到半夜
4. 例如函館個 Bay Area 幾多嘢睇 又近啲景點 其實行到嘅 住車站有車站好 行李拎近啲附近多數有啲非遊客嘢食 但 Bay Area 你可以行出酒店就玩 攰就返酒店 當然你要畀貴啲
5. 搵路要時間 日本好多地下路可以慳時間 谷歌未必教到你 要臨時搵 搵路係可以搞好耐
6. 你可以 plan 好 chur 但你身邊朋友可能有怨言
7. 轉日本 App Store download Yahoo 個鐵路 app 乗換案内 好撚方便 我印象中美國store down 唔到 唔知香港得唔得

記得再打

又叫人去星野呀巴打

今次去富良野同美瑛就跟local tour，雖然全程講日文唔係好知佢講乜但個行程都行左好多景點，最緊要有車車你行：
富田農場

四季彩之丘

青之湖

白鬚瀑布

展望台

最後送番你去美瑛站
今次我個plan係咁：day1到東京〉day2上青森〉day3上札幌〉day4去富良野〉day5去洞爺〉day6札幌番落東京stay2日之後番歸（坐頭等火車都係節目其中一部份）

落足咁多日下 上函館山纜車去到一半就唔洗睇

登別/洞爺溫泉旅館，有無邊間房內有私人露天風呂推介搵過好多間都無 黎緊1月去

呢度plan得去北海道既係咪都係on99
當北海道係台灣咁走法

北海道有成十個台灣咁大架
好心就咪咁貪心啦

agger
第一次去，道央已經夠晒嘢睇
函館可以去東北連埋玩

洞爺湖

不過好貴

登別

又係好撚貴

見到有巴打札幌去函館再返富良野美瑛睇到都辛苦

香港人特色, 用最短時間去最多地方
但實際上北海道點到點之間距離極遠, 閒閒地都要渣個幾兩個鐘車
PLAN 下PLAN 下就知原本個PLAN唔WORK

登別想私人浸得好，瀧乃 旅亭花

薰衣草咁淡色應該6月尾7月頭？

北海道地方大, 盡量PLAN 到唔好行咁多回頭路

話說我二月去時住登別格蘭, 我係BOOK 無煙房, 再打埋電話去CONFIRM
去到時佢冇留俾我, 之後我去左RECEPTION 果度同佢講, 佢UPGRADE左間SUITE 俾我, 我重要係2泊, 好抵

本身plan左係函館湯之川浸溫泉
但諗諗下又想去登別浸
有無巴絲知兩者邊個正d,筆直3-4k/晚

我都plan左九月尾同屋企人去北海道自駕遊8日
我老豆死都一定要去知床五湖 同函館
Plan行程果時睇到啲距離都想死

同埋搵多個識渣車就最好
一個人呢 真係辛苦 8日全程自己渣 景點唔係遠
但所有野都自己搞就少少攰

呢間有得浸私人，不過旅行團都唔少

7月中啦 可能我手殘影得柒

樓主想十月頭滑雪其實可行既，大雪山旭岳呢個時間山頂應該有雪冠，就向𠴱度滑啦。

我之前都試過兩次坐仙后座由札幌落東京，體驗係相當深刻。

由西南去到最東端 不如坐內陸機啦

得既，永遠呢個情況只可 ff 每日有 48 小時。

我plan左旭川住一晚再渣去知床 我老豆又唔肯知床到住
旭川去知床google map四個幾五個鐘

FYI

冇得唔肯喎，旭川去知床點可以 day trip 咖，唔通去到知床留一個鐘就走咩。

留名學野, 雪祭(2月頭)去12日, d 酒店貴到hihi, 頭尾兩日會留係道央札幌, 中間4-5, 仲諗緊落去函館定係去道東(好似太遠)

利申:坐JR

因為佢自己之前去過 我第一次去
佢真係話預左行個幾鐘就走 但點都要去 我都吹佢唔脹
我自己plan就諗住去完知床五湖 跟住去埋能取岬 之後走 咁就冇左一日

因為我係閒日, 3日都唔見有團
好彩

時間係一個問題, 車錢都係一個問題
拿, 如果住旭川呢, 我強力推介住JR 旭川駅隔離果間JR Inn 旭川
停車場就用商場既, 500YEN(好似係) 24小時無限出入
有LIFT 直入商場, 有野食有野買, 最重要係佢有個SHARE既風呂
有風呂頂果度個中空左, 你係可以企個人上去望街, 響室內勁暖, 室外落雨, 勁好FEEL

JR 就不了
車程太遠啦

講多少少
札幌既鋪頭唔似東京大阪, 好多7點就收鋪
每日行街買野睇野既時間其實唔係咁多架咋
如果你重放左咁多時間響車程度就真係浪費曬
8日不如留返響道央, 札幌, 小樽, 余市(酒廠ONLY), 登別, 旭川, 美瑛雪景啦

旭川我訂左WBF酒店 上網見啲comment話幾新淨

book 左就得啦

上次我都係果間 幾新 不過係細左少少 同埋酒店停車場好似係800yen定1200
個reception姐姐仲幾靚女

聽日出發新千歲入函館走, 到plan 慨時候已經後悔, 好似突登落一落函館走

你留幾多日？

唔該巴打，睇下先

6日
26晚到
27旭川, 美瑛
28 美瑛, 富良野
29富良野, outlet, 札幌
30札幌
31札幌, 洞爺
1洞爺, 函館

有兩日full day 都可以有唔錯既行程

我今年二月都去左北海道
8日7夜

函館->登別->札幌/小樽

函館就最遠
如果早機去 落機坐埋JR去到都夜晚
如果想鬆動d就三日兩夜
兩日一夜其實都唔夠時間上函館山睇夜景

登別就二日一夜
淨係睇地獄谷同瘋狂浸溫泉

小樽半日乜都睇得晒 仲可以出番去札幌食夜晚

其餘時間就留係札幌

Btw 我個陣冇預時間去滑雪

同埋：好撚緊要地
一撚定要食湯咖哩

點樣瘋狂浸溫泉?
試好多間? 但揀一間溫泉酒店瘋狂浸?

RECEPTION 果層重有個LOBBY 飲野同睇漫畫
浸完等人一流

book左登別萬世閣
好似好撚抵屌

一間瘋狂浸, 佢有好多唔同物質既泉
早午晚都去浸

有時間行去郵局睇下
佢有D 登別既名信片好靚

小樽係我成個TRIP 最撚後悔既地方
留左三日兩夜, 揀間酒店又舊
中央冷氣搞到室內好撚焗

你最尾果日係洞爺洞去函館之後就上機走?

邊間咁正?
BOOK 左幾錢晚?

瀧本
價錢唔記得

上面我講過, 登別格蘭
不過果D 泉係SHARE架喎, 唔知你介唔介意
1泊2食果2食係食buffet既, so far so good la

巴打有冇邊間湯咖哩推薦
成吉思汗 拉麵果啲我都搵左 但湯咖哩睇極都諗唔到邊間比較好咁

札幌可以考慮下難陀, 海鮮一般, 但唔知點解D 牛好撚正

12月頭有雪未

湯咖哩都離唔開呢3間
GARAKU / Picante / 奧芝商店

有啦

留名學野
小弟都初步plan緊出年花季既自駕遊
Day 1新千歲去富良野訓
Day 2富良野-美瑛訓
Day 3美瑛
Day 4北龍川-小樽訓
Day 5余市-登別
Day 6札幌
Day 7新千歲走
理論上7日就好似岩岩好
有冇巴打再俾啲意見

Day 1 札幌outlet > 住札幌
Day 2 滑雪 > 住札幌
Day 3 洞爺(未定) > 住札幌
Day 4 札幌 > 登別溫泉 > 住登別
Day 5 登別 > 住函館
Day 6 函館 > 住函館
Day 7 函館 > 住小樽
Day 8 小樽 > 住旭川
Day 9 旭川 > 住札幌
Day 10 札幌 > 住札幌
Day 11 札幌outlet

12月頭, 非自駕遊, 酒店訂唒不過可取消, 求屌

上次去登別浸果間得一款硫磺池
私人風呂加會席料理 4千尾左右

Picante 同garaku
因為我淨係食左呢兩間
garaku我食左兩次

Btw
拉麵黎講
我去左新拉麵橫丁個到落樓梯既第一間

呢間我都食左兩次
第一次食係因為岩岩到札幌搵野食鳩行搵到既
個時得個十二點幾
入到去一個人都冇
但個老板都好歡迎我
仲吹左兩嘴（唔識日文）

而第二次就係要番香港臨走食既

多謝巴打建議!
開始有D後悔BOOK左12日太長

MARK低跟你呢個行程,

格蘭就分男女池既, 裏面都唔一樣既

講漏左, 主要想睇雪, 洞爺係咪應該轉美瑛, 不過冇車去到美瑛係咪唔方便?
仲有雪上香蕉船果d 12月頭係咪冇地方有得玩? 我見旭川動物園出面個雪之村同埋札幌國際滑雪場玩香蕉船果到之前幾年都好似12月中先有得玩

去洞爺唔浸溫泉其實可以唔去

問去過既friend話唎個行程可能會好趕同埋成日要拖d行李走唔方便

同埋札幌留得太多日? 我覺得3日都已經夠曬
Day1你幾點到札幌? 攞住行李去OUTLET? 因為個OUTLET 近千歲既
Day2 其實可以考慮住雪場D RESORT (不過BOOK 曬冇計)
Day3 就覺得唔浸溫泉淨睇湖可以唔去....

去北海道轉酒店係必定發生既事
搭JR 就麻煩D 因為要上車落車, 自駕就DUM 曬上車就算

仆街果時見到12月頭3千幾好抵一早買左之後冇耐就sales 1月2月仲平過我果時買12月頭

札幌去美瑛就唔建議啦, 一來車少, 二來貴, 三來車程好長, 其實旭川去美瑛會順路好多

永遠冇最底價既
自己覺得OK就得啦
利申: 我老婆成日"生" 買貴左

瀧本平第一瀧本 一半有多喎
但又可以去第一瀧本 果邊浸

我想去埋洞爺湖睇煙花
當14:00 Check-in
15:00浸到18:00 食野
19:30 去睇洞爺湖睇煙花

第二日
去熊牧場同地獄谷之後返札幌

咁2日一夜O唔OK?
登別, 洞爺湖 有冇其他地方推薦值得去

有冇巴打鍾意食豚丼?
狸小路有一間小店既豚丼係世界級的

昭和新山既熊牧場? 冇野睇的, 咪嘥錢
地獄谷ok 的

本身想去試十勝豚丼
上網一serach 原來megabox 都開左

E間, 炭火燒, 真係好撚好食

十月頭滑雪？🤔

呀巴打, 你洞爺BOOK 左邊間酒店?

登別熊牧場, 要搭妃纜車去果個

地獄谷入到去係唔係好似行山咁...

屌 札幌好多好野食

買左機票咋, 出年先去
咩都未BOOK...

困住D 熊覺得唔人道所以冇去過
地獄谷都唔算行山既, 高低起伏其實唔大

巴打你去邊個場滑雪？
最好check下佢開放日期，有雪都唔代表佢會開

Day1 好似係中午定下午, 攞住行李去OUTLET跟住去札幌check in 再出去食飯
頭幾日都係得夜晚會係札幌, 日頭係札幌應該得Day10, 可能 Day3都會, 不過想去埋開拓之村, 所以應該唔太多啦札幌?

滑雪其實要預幾錢多右?
應該會去札幌國際滑雪場, 睇過下租衫褲滑雪裝備教練同入場應該要成$1500 - $2000? 咁樣book雪場D RESORT係咪會平d?

洞爺湖小心揀酒店....
好多都好舊, 我住果間既晚飯真係差到呢.....

札幌國際滑雪場, 睇過好似11月尾開左, 使唔使去之前book左先架? 定直接walk-in就得?

打去問問好D喎
我次次去滑都係住埋RESORT 的
滑完攰到謝皮行都唔想行, 唔好講要渣車

應該會跟巴打住登別 格蘭 or 瀧本
本身想住2 晚
但又好似玩唔到咁耐
同住2 晚溫泉酒店好貴

呢個場我去過，札幌站有一日套票賣，包來回車、租裝同lift pass，唔知即日有冇得買，我果時係一日前訂
巴打有冇滑開雪？

冇呀諗住去到搵教練, 官網睇要成15000-20000JPY一人

咁早打佢地定左幾時開架喇?
同埋用中文/英文佢地識唔識聽, 唔識日文

溫泉酒店我覺得值既
登別係國內都出名既溫泉區, 同埋下次你再去北海道時可能唔會特登再去登別
所以豪一次啦巴打

個SITE 咪POST左啦頂你

好多都有英文人同蝗語人

咁你要睇下有冇連教練package
或者上網睇下有冇group lesson，比起private平好多

唔係喎
我睇佢個西, 兩個人學加埋20600yen 兩個鐘喎

你地第一次係自學定都係上堂?
細個小學同屋企去上過一次完全唔記得唒

玩左好多年, 學左兩個鐘, 之後仆下仆下就識

係咪有得就咁浸唔住宿? 平住宿咁多既
本身訂左石水亭, 想第2日去多間試下

係架, 可以淨浸唔住的

原本打算30到洞爺, 點知到記得book 酒店時已經full 左,
所以改31號離開洞爺, 預12點到函館, 7.30pm上機

想問下有無人去過阿寒湖？ 因為我住帶広市 揸車過去都要兩個幾鐘 十月中去到唔知紅葉落哂未同值唔值得遊成日

北海道最正豚丼應該向帶廣。

洞爺湖既溫泉旅館普遍麻麻，乃之風一定要住乃之風俱樂部，因為本館都係一樣好麻麻。

阿寒湖十月中 d 紅葉應該好撚靚，正路應該向度 stay 一晚溫泉旅館，平既鶴雅貴既鄙之座，坐下觀光船賞紅葉同埋附近 d 街都算幾好行。

我 d 同事而家直頭睇住 youtube d 教學黎學，佢地話都 ok 。

其實真係去練習位仆下就識 跟住過多2次就上左去
當然搵教練就安全

向帶廣

向帶廣??
間鋪叫咩名?

我都plan緊出年去睇雪祭
依加仲差函館或登別既酒店都book
其他都訂好曬
btw
札幌酒店好撚貴

元祖豚丼のぱんちょう，向帶廣 jr 站行過對面馬路就見到，我上次去係大概 11 點九，剛好仲有兩個位，當我地坐底唔夠五分鐘門外已經排左條龍，十勝豚丼之中呢間都算係 no.1。

入面賣既野好簡單，豚丼由細至大分松竹梅華四種，下面𠴱碗係梅，華既話豚肉係滿瀉咁濟，食過呢間既豚丼後向日本其它地方基本上係食唔返呢個水準。

石水亭
唔係自駕，如果你行完溫泉街返去
條上斜行撚死

多謝巴打 想問多樣 係小樽運河附近夜晚唔想食小樽運河食堂有冇建議

但我book左旭川 定山溪 札幌 小樽 函館
發現札幌係最平 定冬天會唔同價

小樽運河食堂都幾伏下，尤其有 d 鋪頭個魚生飯可以係圖同實物有好大出入嗰隻，要食寧願去出抜小路冇咁嬲。

一分錢一分貨

如果我玩9日
兩晚星野＞兩晚札幌＞一晚函館＞一晚登別＞兩晚札幌
會唔會好辛苦

如果我玩9日 12月中去

兩晚星野（滑雪）＞
兩晚札幌＞
一晚函館（溫泉）＞
一晚登別格蘭（溫泉）＞
兩晚札幌＞走

會唔會好辛苦

補充多少少 來回都係新千歲 唔自駕 JR遊

真心既， 如果唔係千歲入函館走+自駕， 真係唔建議札幌去函館， 來回7個鐘， JR錢又貴

9日理論上去埋函館未必唔得
但我覺得函館冬天去冇乜嘢睇
交通又麻煩啲
你未計小樽，嗰度都一日

冬天要計埋四點半左右就開始天黑，日頭時間相對唔多，同埋一入夜除左札幌外其它地方即刻變左死城人影都唔多隻，夜晚七八點感覺就好似半夜咁，仲有坐兩個鐘或以上既 jr 途中如遇上落雪有可能斷斷續續行下停下時間難預。

係呀早天黑，要好好安排睇風景嘅行程
如果真係想浸多次溫泉，又唔想咁遠
定山溪都可以考慮，不過又要用一日喇
其實星野大泳池隔離都有個浴場仔畀你浸下嘅

札幌我book左$4800/3晚
函館/登別,會book有埋私人風露
預左3-4000/晚,所以唔知平定貴
btw函館/北海道仲未出到出年2月

12月4, 5點太陽就開始落山了
應該太趕了吧

咁鬼貴

我個次來回新千歲 去9日都有去函館stay 2日
去左滑雪同埋公園睇下 個度食海鮮真係無得頂
用左pass 我連釧路都去埋
少少趕 不過個friend要求 我自己又去過幾次 無乜所謂

男朋友指明要住果間

係太趕
唔好走馬看花
最好將戶外觀光景點集中日間
購物留番太陽落山後
購物店舖七、八點休息後先去晚餐

邊間講唔講得?

雪祭係hokaido 全年最貴月份。
3000/4000 蚊晚， 係性價比來講接近唔合理。
呢種價錢係淡季豪華級享受都仲有錢剩。

私人風呂其實就試過都知not that big deal, 不過如果一晚半晚未試過就都唔係唔得...但係啲錢可能省番係其他豪玩仲開心

有冇人去過大雪山/層雲峽 ?
值唔值得去

雪祭 旺季3/4千？
7月頭唔旺唔淡去都¥74000

呢間$4800/3晚

如無意外函館就應該會住湯之川
岩岩上左酒店官網睇出到18年1月31
但一間房都無剩啦 好驚出到2月果時又係一間房都無

我未試過私人風呂
但男朋友以前住過湯之川果間話好舒服
諗住佢呢一兩年忙工作,無去過旅行
貴就呻完算啦

我想book函館果間1月頭大約4萬5千yen/晚

上面絲打係book咗房內有私人風呂？
如果純粹係想浸嗰時有privacy，貸切風呂會唔會經濟啲

搭單一問,黎緊11月頭去8日7夜,
Day1 新千歲->札幌
Day2 札幌->小樽->札幌
Day3 札幌
Day4 札幌->洞爺湖(The Lake View Toya Nonokaze Resort)
Day5 洞爺湖->函館
Day6 函館
Day7 函館->登別(登別石水亭)
Day8 登別->新千歲
全部都係搭JR/溫泉酒店接駁巴,咁樣會唔會太CHUR?

冇人理求屌

我覺得day1去旭川訓好似方便啲
富良野同美瑛人影都無 好撚偏僻
個次冬天去住富良野滑雪 無住prince 屌 餐廳都無咁濟

小樽→登別→札幌→新千歲好似好兜路
登別放札幌之後會唔會好D

唔該曬
睇左貸切風呂,應該唔岩我地
男朋友hea下hea下,想幾時浸就浸

到美瑛呢間一定要試呢間，米之蓮一星，價錢唔貴。

如果 stay 富良野呢間富良野リゾートオリカ都可以一戰，因為個 view 係好無敵，但冬季期間會 close。

有得揀有貸切緊係好過浸自已房間個豆膶私人風呂啦。

明嘅明嘅

其實老老實實, 私人風呂一日都係浸一兩次
但間房貴唔止DOUBLE 真心唔化算

純粹臨走前可以係札幌血拼完先走

其實如果係自駕既個行程都 ok。

但如果要落埋函館
行程係咪要加多一日呢

你呢個 trip 玩道央道北算啦，比你向登別落去函館之後又要直隊返上札幌好無謂。

花季住富良野都OK既, 但旭川去美瑛同富良野都算方便

Day4 我會建議去札幌訓
咁Day 5 你就可以去小樽余市
Day 6 就登別
Day 7 就新千歲

咁就順路少少

每對情侶都有咁既request既

係機場拎車?
如果係, 你第一晚去到都好夜 冇咩野食
改去旭川好d

函館要2day啦.....
點解個個都想痴埋函館, 其實個夜晚真係一般

揸咁多車
慣唔慣架

有冇自駕人會去室蘭地球岬?
我覺得幾值得去, 我地ED 城市人好少會見到180度既水平線

我既理解:
去北海道唔想只玩道央
但又唔想去道東咁遠 交通又唔方便
所以就揀埋函館

我咁排係如果臨走前仲有咩未買都可以札幌掃貨
btw唔該巴打既意見

搵啲包晚餐既酒店/民宿就搞掂

巴打識日文?

我都覺
我懷疑根本個「三大夜景」只不過係為咗推廣旅遊
將函館夜景同香港夜景擺埋一齊
等啲人以為平起平坐

五稜廓花季有冇嘢睇？

我年頭個plan 就係咁
札幌玩完先, 同日渣埋架車去美瑛影雪再去旭川訓,
第二日去完動物園就渣車去小樽
之後第三日就去余市之後就行上路去洞爺湖 (你就登別)
其實同你差唔多

包晚餐都有指定用餐時間架巴打, MISS左就食杯面

其實冇得唔想
太急就變checkpoint fighter
我都改變緊我老婆, E家有時佢重HEA 過我

未買可以考慮下苫小牧

呀， 如果果一日響札幌你係血拼既話就住札幌駅附近啦
狸小路係多小店但大鋪就札幌駅果邊多d

屌， 講起就嬲

理想：

現實：

學緊

咁你打算點book美瑛d民宿

有無行程Share 我都係雪祭去,只係札幌酒店訂左4晚, 其他未知

1泊1食/兩食果d 晚餐通常6點就開始， 8點就收皮
早餐就6-7點開始， 8半-9點就收皮

不嬲唔係呢啲時間既咩
都預左早啲check in早啲休息
揸咁耐車唔攰既咩

我由東京上
函館留兩半
札幌留日半
小樽&旭川各留一日
買左書睇,但每日詳細未plan

你要睇返你幾點落機喎
由新千歲渣上富良野唔係行HIGHWAY 係行山路, 你要睇下你自己O唔OK喎

做左一晚research
搵到間石水亭好似唔錯, 見佢有貸切風呂
一家人有小朋友可以一齊浸
唔駛賴低老婆自己一個去女湯

格蘭都有貸切風呂, 但太似浴室
間房有私人風呂果D 又hkd$3000up
over budget 左

btw, 睇睇下唔去洞爺湖都得
得個湖同有珠山
睇地圖好似好近, 但揸車去都要1粒鐘

香港航空同國泰啲機都係2點幾或3點幾落機

當你2半落機
3點攞埋行李
4攞埋車(新千歲攞車果個位同機場一D都唔近!!!, 攞佢D SHUTTLE都要3個字)
渣兩個鐘左右車, 你自己預時間啦

多謝巴打提醒

呢個講石水亭都幾老實
現場睇過，如果行完溫泉街再行條上斜返去都幾攰

我想問我去六日札幌，行程點安排好？

你自己DRAFT左個PLAN先放上黎俾人批啦
鬼知你鍾意玩咩咩

求教
如果由東京去函館
你地會簡內陸機定jr

你預返最快都七點幾到，我老細上年都係一樣新千歲落拎車然後到富良野，去到 check in 就即刻 dinner。

內陸J

內陸機啦
又唔係貴
新函館北斗離函館仲遠過函館機場

我上次搭香草由香港去東京再去札幌都ok

唔該巴打
睇左ana內陸機大約$1600/2人
班次密,大約一粒鐘有一班

香草睇左都幾平 但會唔會好易取消班機?
男朋友上次同朋友去
又係東京上函館,搭捷星
點知臨飛前一晚取消左班機 嬲到佢死,乜都打亂曬

香草係ANA 既子公司, 都OK既
少DELAY 實有既, 不過果個零鐘機遮又唔會DELAY太耐

羽田去函館有一粒鐘一班？計埋JAL？

delay小小唔緊要
最怕係無左班機

禁錯左新千歲黎睇
函館大約4粒鐘一班機

我都搭單問下先
黎緊2月頭去（自駕），初步大概plan左
幫幫手睇下有無問題吖

Day 1 新千歲-登別 （11點幾落機）
Day 2 登別-二世古
Day 3 二世古-小樽
Day 4 小樽-旭川
Day 5 旭山動物園-札幌
Day 6 札幌
Day 7 札幌
Day8 新千歲走

Thanks

very unchur

未去過二世古同旭川
二世古唔滑雪有咩做
旭川唔算多人討論，感覺上除咗個動物園之外冇乜特別嘢睇咁

冬天二世古唔滑雪係冇野你做。

我諗住去二世古都剩係滑雪同埋玩雪上電單車
我都只係打算去旭川動物園，上網睇過d人話小樽無乜野行/行唔到咁耐，所以就打算果日行完小樽（可能2-3點）就揸車去旭川，咁去動物園果日可以唔洗渣咁遠

我都覺得小樽係冇乜嘢行
食壽司囉
買手信嗰度一條街行晒（不過食嗰啲機場都大把賣）
運河嗰度，10分鐘影完睇完

e個PLAN 非常之正, 慢活加唔趕
講返先, 綠帽巴打講得岩, 雪季二世古唔滑雪真係冇野做
小樽就三角市場+南小樽睇玻璃音樂盒, 同LETAO(不過E家香港都有)
旭川去札幌果日可以特登DOU 遠路行美瑛富良野線睇下雪景樹景
富良野有間葡萄酒廠, 果度既葡萄汁非Q常之好飲(冇酒精)

手快快SEND左
雪場呢, 唔知巴打係新手定老手
新手可以考慮下星野, 老手上山就二世古啦
不過兩度都多香港人同蝗

其實本來都諗住旭川去札幌果日專登去埋美瑛果頭，不過我驚去完動物園已經差唔多天黑
等我再睇多d資料先。
真係唔該你地呀

其實唔會， 旭川動物園你要一早去睇企鵝行街
行曬個動物園我估2 點就走得

日本妹等企鵝

有無巴打冬季去過係自己揸車？
想知冬天落雪係咪揸車好危險

上年12月去既plan:
Day 1 香港->東京
Day 2: 東京->函館
Day 3: 函館
Day 4: 洞爺湖
Day 5: 登別
Day 6: 小樽
Day 7: 小樽
Day 8: 札幌->余市-> 札幌
Day 9: 旭川
Day 10, 11: 札幌
Day 12: 札幌->東京
Day 13: 東京->香港
今年12月會再去，去美瑛影相

樓上巴打講緊小樽冇野行
但你去咗兩日咁多

巴打平時有冇揸開車/ 個牌雪左幾耐
雖然北海道冬天租車雪軚係必包既基本裝備
但太耐冇渣都唔建議
一來融雪既冰面會易sin
二來如果大雪能見度會好差
三來雪既反射會令對眼好快攰（even 帶左太陽眼鏡）

如果真係要渣的話攞左車響車行附近dou 一輪先
評估下自己有冇能力handle 先真係出發

冬天係會大雪到咁， 同埋通山山路都係雪， 連中間條分界線都見唔到

Day8 應該小樽， 余市， 札幌？

你當日半啦，同埋我預鬆d時間
加埋大雪要行得好慢，預多d時間好d

拋磚引玉，真係好q大雪

我係香港有揸車呀
但我d朋友去完 有人就話揸車好危險 有人就話揸開都無事 我都唔知點

無揸過雪地就唔好低估雪地嘅難度
刹車距離、跣胎要點操控、咩天氣/路況下開得幾快都要親身感受過先得
就算係住嗰啲地方嘅人每年轉季都要再適應
上面話睇唔到中間分界係正常，跟車軚痕/車尾燈揸啦
路剷咗雪睇唔到路邊，就唔好揸到咁埋壆（可能壆都冇）
入黑就盡量唔好揸喇
落緊大雪就天黑冇街燈都唔好開高燈

重有睇住有鹿同狐狸走出黎
狐狸我見過兩次， 鹿就未

仲有有機會擋風玻璃起霧
而家啲車應該車頭玻璃都有發熱線吧
如果唔係要點搞，上網學定先
揸揸下車矇查查就好危險
仲有如果架車泊戶外，落雪的話最好拉起水潑片
香港冇呢啲天氣，係會唔知呢啲嘢

訓醒又諗到d
雪剷係有包埋既， 記得出車時剷車頂d 雪
洗玻璃水pit shop 有賣， 咪剩入水如果唔係實GG

budget又唔撚講
厭咩貴呀

我都仲心大心細揸唔揸車好
而家想去埋層雲峽 唔揸車真係無乜可能
但揸車一黎驚危險 二黎成六日都係得我一個人揸
我唔想去旅行仲辛苦過我番工

其實北海道同東京大阪既玩法真係好唔同
尤其係冬天落雪渣車, 鋪頭既營業時間同景點既距離
而香港人去旅行既模式就係用最少既日數去曬要去既CHECKPOINT
當你覺得由東京去輕井駅千幾YEN 車費同個幾鐘車程好長時
響北海道E個係基本時間.
而當你響本島自駕租左ETC 已經一咭行天下時, 原來北海道係有HEP E樣野要計數
只可以講當你熟識左北海道, 係會覺得佢比本島好玩

我響香港有渣車, 二月去左13日, 渣左9日車行左1000公里左右
我老婆冇車牌都係得我一個渣, 慢慢渣, 渣下停下入下PIT 買D野食野飲抖下再行
其實都可以既

好啦, 多謝巴打你意見
我仲有半年時間, 慢慢諗清楚先

視乎你行程
或可考慮將要揸車去嘅地方集中喺頭幾日
之後還車，轉玩市區行程，坐火車
不過要考慮拎行李搭車嘅問題

而家就係執緊呢樣, 一來BUDGET 問題, 二來都唔想渣咁多日
不過岩岩又發現左個問題, 如果未滑過雪, 係咪最好上番半日堂先?
唔搵都唔知, 原來滑雪都唔平

講起交通
北海道坐長途巴士玩有冇得諗？
冬天delay多嗎？
比起火車，好處係行李可以放車底，唔洗煩

我唔滑雪答你唔到
不過星野渡假村都有雪滑
同二世古比邊個好？
星野好似將會開club med

我唔去富良野呀, 星野唔考慮
而家諗緊一係二世古, 一係kiroro,
去滑雪如果即日走好似好辛苦, 但訓一晚又唔平, 真係好頭痛

咁你俾我揀, 我揀火車喇
陸路交通俾我感覺唔夠火車咁檼陣

如果諗住剩係玩返一次半次, 上youtube 學啦

我都有咁諗過, 但交通呢個問題真係好煩

北海道我未坐過高速巴士
但時間唔會慢火車太多（因為火車都唔係快）
而且上落客點較多，有機會你酒店行冇幾遠甚至門口就有得上/落車，慳番市內轉車時間

新手話就話星野好D, 但其實又唔知有咩大分別
二世古會多D 機會見到明星囉, 撞過梁朝偉兩公婆

玩完會好攰架, 唔好BOOK RESORT 囉, 二世古都有D酒店唔貴既
例如白雲莊

我響北海道坐過最長既巴士係由新千歲出札幌
要其他巴打補完了

大起雪黎火車都會停駛

如果住RESORT, 係有車響札幌/函館接送既
不過當然要俾錢啦

估唔到E個伸手黨POST會變成2017冬季北海道討論區

星野resort 夜晚都有野睇有野玩
佢個Ice Village 都唔錯

今年想試Ki Niseko

去過北海道露營，真正5星級campsite, 幾好玩。

求detail

你google下日之出公園

正呀喂